一群聖保羅男女中學學生及校友 致校長公開請願信

潘紹慈校長：

六月伊始，香港因《逃犯條例》修訂而風波不斷。持續多月的抗爭運動，換來的，只有一項姍 姍來遲、不知真假的所謂「撤回」。尤有甚者，警察濫權事例罄竹難書、白色恐怖籠罩全城， 更顯基本法所保障的公民權利已然屢遭蹂躪。目睹眾多市民受傷、被捕，甚至輕生，凡有是非惻隱之心者，都必感痛心。香港正處狂瀾於既倒，每個公民均難獨善其身，為人師者更是任重 道遠。

聖保羅男女中學辦學理念，乃秉承基督教「信望愛」精神，向來對學生期許甚高，素以培育品格崇高、奉公忘私的領袖為務。政治乃眾人之事，學生於校內討論時政，實為理所當然，也符合社會對我校學生的期望。在此時局紛亂之際，學校尤應懷開放之心，彰爭鳴之風，引領同學求真求知，鼓勵眾人暢所欲言、辯以明思，並讓持不同立場者互相尊重。

須知教育之宗旨，不僅在於傳道授業，更為培養學生人文素養、邏輯思維及社會責任。學校不 能變成象牙塔，視校外之事如無物。若學校以「政治中立」，乃至「拒讓政治滲入校園」為托辭，懲罰參與運動的學生，甚至禁止學生在校內表達立場，則學校無異於鐵籠，莘莘學子勢將 淪為不問世事的鴕鳥。

聖保羅男女中學的學生自應扎根香港、胸懷天下，事事關心、不平則鳴，而非徒埋首於紙堆， 只問一己之福。期望校方考慮效法友校皇仁書院，短期內為全體學生舉辦公民學習課，廣邀不 同光譜的校友、嘉賓到校演講，讓同學對這場運動多作了解，能自行探究其所以然。長遠而言， 校方亦應成立公民教育組，參考學生會成立前的時事學會，由學生領袖主導籌備活動，以多元活動鼓勵同學關心社會事務，完善全人教育中社會責任一環。

「耶和華如此說：你們當守公平，行公義；因我的救恩臨近，我的公義將要顯現。」

- 以賽亞書 56:1

一群聖保羅男女中學學生及校友 2019 年 9 月 9 日

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

借錢緊要還 咪俾錢中共

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Yes! US